健身資訊討論區 81 (嘈交要自貼身材）

一要努力，二要努力，三四五都係要努力

講咩都得訓練飲食問題心得資料分享

無乜嘢唔好嘈交，因為嘈交要自貼
唔好貼自己TG出黎，搵食出返去唔會阻你

健身係一條漫長既路,無論增肌定減脂肯堅持就會成功

----------------------------------------------------------
有任何新手問題請睇咗pixel巴既post先

小弟第一次開唔好見怪

立咗國安法
大家1001咗都唔敢唔開新po了

唔開廢時比人少 跟返規矩

新手 想減脂
一星期操四至五日
想試碳循環加蛋白粉
想知有邊隻蛋白粉推薦
Mars 偏貴 Myprotein d人又話好難飲

all Max 士多啤梨

Myp奶茶，抹茶，摩卡個人覺得ok，myp摩卡仲好飲過on摩卡

香港係咪有鋪頭賣抹茶/摩卡? 上網睇得好少味 重要長期無貨

Myp好似得網購，myp好多味喎，冇貨應該係前排端午節有優惠，不過朱古力花生同奶茶成日都冇貨，on嘅特濃朱古力都好飲有code都係3字尾，iherb買4-5日送到

留名先

難飲都冇乜所謂啦 拎佢功效姐, 平就得

Coach Greg怒屌Jeremy Ethier

其實個greg乜料
佢好似個個youtuber 都屌, 睇comments成日都見到佢個名

香蕉入唔入得口?

ON
係咪最好

JEREMY ETHIER 講既野又錯唔晒
不過佢應該真係冇睇過份野就出片
呢點應該係GREG最嬲
多D人CAP 份PAPER出黎就當係 加強自己說服力

Ifbb pro
World record powerlifter
有個kinesiology master
公開承認用藥+屌柒fake natty
之前好似有段黑歷史係做賣藥

有時佢都會屌人屌啲唔應該屌嘅人
e.g. 一個教小朋友做居家運動既老師
鼓勵從細開始舉重既小朋友父母

大家平時會唔會做dumbbell pullover
本身上斜方同菱形肌都有啲緊
做完dumbbell pullover都會鬆左
每次訓練都做會唔會啲肌肉休息唔夠

其中一個最鍾意嘅動作
我會隔次做 攞嚟開t spine好爽

尤其如果朝早做尖
做完全日都身心舒暢咁

因為我上smartsuppl 個網睇得勁少味 以為香港無賣

lm

係咪即係matcha latte?

係

未試過，話唔到比你聽，或者你試完話比我聽

今日過港島做gym先

有冇ching曾經傷過手腕 可唔可以分享下點樣渡過呢段困難時期

My friend Celine is on her period so she cannot have cold drinks, coffee, tomatoes and ice cream right now. Her aunt flow is visiting. She has painful cramps right now so she's going to take a day of period leave. Her sister also feels bloated which means her period is going to come soon. She's had stomach cramps recently too but her period is late this month; it's one and a half weeks late. Today, she's being so emotional as it's that time of the month again. Her cousin Jane missed her period so she might be pregnant. Her cousin's husband did his leg workout this morning during which he overtrained his legs so he's got cramps in his legs and right foot. Celine's brother will be attending a party this weekend but I won't be going with him for fear that I should cramp his style. I don't wanna put any pressure on him that would cramp his style. I don't want him to be under pressure which would cramp his style.

薯仔帶飯可以點整
想當零食食下

休息。。。

有無ching 試過鎖背唔夠 練到一邊鈄方食晒力 腫起左一舊
依家聽治療師講練多小小個背同埋中下鈄方 咁先可以攤番開個人

焗 帶盒茄汁

我以前有同你同一個問題
但我個情況係唔關鎖背事
係個左邊前鋸肌太廢 搞到左邊菱形肌長期繃緊
搞到代償哂落左邊斜方度
果時physio教我做scapula push up activate返個前鋸肌慢慢練返 同堆用massage ball/foam roller放鬆返個菱形肌 而家好左好多

Ching 果時練野嘅時候會唔會好易用咗左邊斜方肌嚟代償？依家最困擾嘅就係成日都不自覺咁用咗斜方肌嘅力

會 但都係照跟physio講慢慢練返啲弱/抑制左嘅肌肉
最近發現dumbbell pullover呢個動作對個膊頭同斜方都好好 每次練完都身心舒暢仲要唔駛玩好重 熱身拎隻20磅都即刻feel到鬆左
我push day直頭變左用輕嘅dumbbell pullover嚟做熱身 然後最尾用重少少嘅pullover做finisher

咁你有冇針對練下個中斜方肌 咁你之前過緊嘅時候係唔係圓肩駝背得好緊要？

唔係
一路都無呢個問題

Ok thx ching 咁射都練下個前鋸睇下有無用先

祝福你

會唔會好甜
之前試過焦糖，唔好飲
依家飲緊vanilla, 感覺無咁甜
唔知草莓咪點

請問你地長期做squat會唔會膝頭痛

做任何動作都唔會亦唔應該有痛楚

健身新人想請教各位師兄，彈性素食者應該食BCAA定蛋白粉好？

發現自己過去補充唔足夠蛋白質，上網睇文獻又話bcaa係蛋白質補充不足情況下，先會有助肌肉修復。

目前我有兩個Option，希望各位師兄可以幫下眼

大豆分離蛋白

BCAA

有無人用啞鈴同bar推既重量差唔多
啞鈴有進步 但bar就卡左90kg

係唔係唔識leg drive

啞鈴推胸有無得leg drive?
可能之前home gym都係啞鈴推胸 所以bar推得唔好

Db同bar都可以 但推bar有更多technique 搵個健力教練學下 推bar實會有進步

同埋感覺推bar比較危險 成日最尾一下驚唔夠力推上去

我唔夠力係夾硬用leg drive推上去 會炒晒form 但起碼自救到先 有fd spot係會安樂d

琴日操完腳 個睪丸已經谷住谷住 諗住第二朝訓醒先打J 點知朝早夢遺 好耐未試過

所以推大重量我都係啞鈴上算 無力掉落地就得

roll of shame

瞓係凳咁掉 shoulder internal rotation好易整親 師兄小心

就算無力我都係慢放
一黎驚掉到人

有無荃灣go24 巴打係到 搵spotter 一齊操

丟啞鈴要錘手咁丟，平丟好易傷膊

我都係錘丟

新手 無知一問
錘丟 即係點

揸鎚仔咁

原來係咁

冇咁傷肩

前兩日第一次操腳
本身啲腳筋已經硬到仆街
加上琴日冇唞繼續操 又跑咗陣
而家啲筋痛到行個路都痛到癲
應該點攪好 下個星期仲有兩個體能test要做

冇架啦，第一次操起碼痛一星期，咩體能test?有冇得延期

我平時行開山都叫有操
而家一痞低起身就痛 行都習慣到
但一諗起體能要跑就仆街喇

用按摩槍打一打、冰鎮肌肉
或者食d 止痛消炎頂硬上

方法唔係冇，但要專家睇住先穩陣
美國點解會係運動強國，好大原因就係運動科學好撚勁抽，恢復得快，做更多訓練，更好進步

Iso100

搵啲膏查下 再搵啲冰敷下先
我都係幾日開始由康文轉咗玩24/7
發覺自己完全唔識操 有好多嘢要重新學過點樣操

考前一星期應該休息啦，仲搞咁多野

你而家得閒痞幾下，等啲血pump入啲肌肉到，帶走乳酸啦，跟住臨瞓之前再拉下筋，盡做啦屌

我之前好懶成日唔拉筋
想問呢幾日去浸下水可唔可以快啲唞順佢

浸水冇咩用，要用冰敷

休息多啲，訓多啲覺都有幫助

我呢段時間打被鋪
完全support唔到 一瞓醒就痛到仆街

第一次操完腳，正常都會咁，有時行行下路會腳軟

盡做啦，一星期話短唔短，你休息夠，拉得夠，都可以有返8成功力，唔洗咁擔心

考體能前咪鬼操啦 考完大把時間你操 一個星期姐
拉筋 yoga foam按下d肌肉 訓多d 去慢跑下 飲多d水 有空間有地方浸下冰水

我有個建身問題
我健身都有一段時間 （之前係肥仔）
減重由97》77 kg 係4-5月個時都keep住76-77個水平
咁係6月個時經朋友介紹我食蛋白粉 （biox) 跟住個體重不斷掉 短短1個月由77》73
飲食同運動量都無改過
Ps:食蛋白量係有70幾

olift 除外

啱！

你個名幾配合你推介既whey

？

唔好再冰敷 比你想像中冇用

各位我想請教下我練背流程有無問題，我計劃係由外練到內 (定其實係調轉好啲?)

Dumbbell row 10kg×15×4 (單邊)
Pull up 10×3
Lat pulldown 29kg×15×4
Lat pushdown 9kg×15×4
One hand cable pulldown 11kg×15×4
High cable row 20kg×15×4
RDL 35kg×15×4 (承接上面背闊，上黎個下會夾斜方)
T-Barbell row 25kg×15×4
Seated row 18kg×15×4
Reverse Barbell row 20kg×15×4
Low cable row18kg×15×4
Dumbbells shrug 14kg×25×4

休息都係一分至一分半

另外我做shrug個陣會"向前摺頸" 做二頭彎舉個陣都帶呢個傾向 其實咁做得唔得?

感謝

師兄 我都係一齊加油

點解我起身去完廁所體重係79,但係食完碗通粉再磅85,係唔係我個磅壞咗定係其他原因

其實薯粉係公仔麵啲friend定係可以作為上榜嘅碳水之一？

冷療有用嘅 但講緊係零下百鳩幾度果啲whole body cryotherapy

師兄講緊space travel?

師兄你一個背workout 練47set 會唔會多左d

增緊磅 用緊輕重量捉背肌感受度 所以唔算太辛苦。

需要係輕重量但講緊1個workout做700幾下動作
Volume會太高，去到後面個d動作會唔effective

係呀 LBJ C朗用果隻太空船
睇左幾篇review講呢隻
不過有效又點 正常人都唔會接觸到

上磅但一個大重量動作都無

完全係垃圾訓練量黎
甚至影響埋頭20組既效果

pull up對我黎講已經好大重量 因為我每一下都係慢上慢落等背闊肌有張力

我新手做咗半年到 呢啲重量已經係循序漸進咁得黎 之前係單數/十幾kg 我再努力下

你要努力學下set programme比自己就真

咁師兄你建議我可以點改?

我每個月都有影相記錄 背肌係有增長 我唔想未捉好感受到就做大重量用前臂代償

Natural chocolate 都幾正 似吉百利
其他麻麻

奶粉有bcaa 新手唔洗買純bcaa

結果買左包international protein

藍絲狗飲奶共粉

好貴但幾好飲
人生第一包奶粉就係international protein

之前睇蓋伊 大概跟佢set咗呢個program
A chest shoulders
B back biceps
C abs traps agility (小弟有玩其他運動)
D legs triceps

4日一循環 一星期做4-6日 視乎情況
唔包dl squat 因為小弟技術唔好

target 肌肥大同保持運動表現(速度 爆發力 敏捷度)

想問大家意見
1. volume好唔定 有時等下一部機太耐 前一個動作就做多一兩sets 咁樣就好難每星期增加intensity 係咪無咁好？
2. 如果當日狀態唔好 又唔想skip 我會做比較弱嘅parts 例如day D無力操腳 而biceps又recover咗 我會加操biceps 呢個做法又建唔建議？
3. 小肌群係咪通常rest time少啲？ 有時怕自己動作quality唔好 又會做多一兩sets用quantity搭夠 怕變junk volume 大家點睇

利申學生無錢請pt 靠不斷睇片學 謝謝各位ching意見

健身撚會唔會逼自己每星期做一定數量既掌上壓？(eg 1000下)
仲有想操大個膊頭，操極都冇咩效果，有冇過來人俾到意見我

其實你唔洗咁在意大唔大重量
你應該去認真試下邊個重量係你唔借力情況下做到8-12下 組係8-12rm
你成日形住大重量會傷會借力
其實講緊既大重量係重用3-5rm 格硬推12下
咁梗係借力啦
但你依家情況係根本用緊20-30rm黎做12下
點解我知？因為你做到成40幾組 個重量一定過輕 如果你真係用8-12rm推返8-12下 你10組後都會唔夠力要減重啦 我話你知

建議你類似動作 唔洗同日做
例如Pull up同Lat pulldown
不如留力做重d T-Barbell row啦

好 我試下 感謝

Pull up 10x4-6組
Seated row 30-50kg 8x4組
T-Barbell row 40-0kg 8x4組
Dumbbell row 15kg 12x4組
Dumbbells shrug 30-40kg 12x4組
我鳩砌 我敢肯定你咁做仲攰仲增磅得快

T-Barbell row 40-60kg 8x4組

我會水平 垂直拉 卡啦卡啦咁做

反而想請教點樣大重量用啞鈴 成日都好驚坐喺度到瞓落去果下推唔起 推到上去，個背又未必arch 到 單邊玩到24kg 之後就唔敢再上，呢家齋推bar

最緊要隻手夠力

條片我都有睇
1 新手黎講 非常夠 但要留意重量 唔係是旦一個重量做8-12下就夠 你要個重量真係8好-12rm 如果健身頭一個月可以輕少少
用15rm黎做8-12下
做多一兩組又無咩所謂既其實

2 唔建議 因為蓋伊設計果時好平均 每樣都有練 你咁會令成個program唔平均 腳會差左咁
未recover好就做輕d 但都操返個program

3 你初哥可以唔洗太在意小肌群

我成日一悶就想操
或者我算係鳩操 冇乜感覺覺得攰

Dumbbell curl 拎緊10kg 黎做。。。bench 要拎住舊26kg+ 黎去，好驚

一個session 47 set都無junk volume應該係傳說中既genetic freaks

我都係返去gym room拉筋
有冇片可以教我放鬆返個大髀同屎忽

Google youtube大把啦

認真答番 假設你話就算47set都係輕鬆完成 入面係無junk volume

咁你要諗下其實會唔會做得太輕 無mechanical tension involve到 變相47 set都係junk volume

建議巴打研究下programming先再去上磅

用yoga foam感興好過就咁拉 個人感受

無做過呢個動作唔識野
想問呢個係唔係練胸？
點解開到 t spine

個動作係開始位置同打開t spine 既伸展一模一樣

想問大家cutting 果陣，dinner會點揀

你試下就知
傳說中dumbbell pullover係被稱為上身版嘅squat

黎緊想買個大啲既袋 可以裝曬啲衫褲鞋 有冇咩推介

想問一樣野，諗極諗唔通
點解好少聽到人練髖屈肌？
雖然佢對外觀同健力三項冇咩幫助
但如果我係泰拳手，要係攬身情況下膝推
係咪強化下髖屈肌會好啲？

雖然話呢舊肌肉因為都市人長期坐活性太高需要放鬆，但胸肌都係啦又唔見人因為咁唔操胸

好想知點解

買左個細包既買住先
好似重貴Mars 少少

Gainer 有無推介?
之前食開True Mass
好鬼好飲
但40幾% Cholesterol 真係怕怕地

Visvim

有冇人知jeremy係講緊邊個？
以為係講阿don,但阿don又有repost

新手想問下ppl programme問題
推完個胸之後成個膊根本已經收皮
本身單獨練膊shoulder press 可以做3組空bar 20kg
今日推完胸根本一下都舉唔起
但如果練太輕又會變junk volume

好似del咗story

我之前反而係個腹太弱搞到hip flexion嘅動作用太多hip flexor而令hip flexor過緊

尤其練toes to bar更加明顯 腹唔夠力升起對腳 借好多hip flexor但又太緊做到就抽筋咁

證明你上斜同平推胸練前膊已經好夠
練中膊吧

咩事

屌緊做得重唔=識教舉重

日經

新手想問下日日操完打j會唔會影響肌肉生長

日日打好撚攰架wor清

SUPREME

我仲讀緊書 唔太覺

我都知有呢個情況

做一做健身，啲肌肉要抖成4日先唔痛
話時話我操腳，膝頭上邊痛痛地好驚我會勞損

蒙面師兄你好唷

我做完hack squat machine依家就膝頭上方痛，向上推時姿勢腳屈曲無完全伸直，己經無落餅祼機咁做己經覺得好重

最簡單每日跪坐幾分鐘放返鬆個四頭先

我Squat低過paralle少少就butt wink
已經試過唔同嘅站距都做唔到full range
唔知係咪身體結構問題定係活動度問題
我有時squat到落去就唔夠力個人會前傾
會夾硬借下背力上點樣可以改善？

咁睇我會估係腳踝活動度唔夠
要鬆返開小腿+多做goblet squat 持之以恆慢慢會改善

可能ankle mobility or t spine mobility問題

有冇人買過gymshark啲短褲？
175高 唔想太長/短 去到膝頭哥位左右應該買咩size?

S

佢官網得長褲size chart
M碼Waist同hips又算啱我size
唯獨是冇得睇褲長驚買m會長過膝頭哥

Btw thanks

我175 80kg 比你參考下

做深蹲個HIP唔係幾擘得開 有冇咩拉筋可以拎深蹲落我低D
依家最落到盡都係大腿差唔多同地面水平

條褲去到咩位？

膝頭哥上小小

唔該師兄

Butt wink 一係拉ankle , 唔得就搵野zip高腳爭,一係直程轉low bar squat ,對ankle mobility 低d, squat借下背上簡單講咪做番輕d, 做岩好過做重

Lm

新手發問

見d人話操完半個鐘內飲粉最吸收
但又見人話操完之後果餐好緊要

但飲完粉就食唔落野 起碼隔返個零鐘先落格

咁應該操完唔飲粉直接食飯？
定係粉照飲 隔一輪先食飯？
抑或粉照飲 夾硬食半碟飯？

想問下重訓前做10分鐘帶氧有冇問題 想減肚腩

如果你操完 係可以食到一餐夠營養既
根本唔洗飲粉
粉係supplement
係你食唔夠 去幫助你食夠佢
如果你食得夠 唔飲都大隻

我行路痛無做幾個禮拜好番啲

做完尖係會吸收得快啲
但平時都唔係唔吸收架嘛
你拉勻全日計食夠protein
Keep住啲肌肉細胞入面負責整protein嘅machinery係saturated就得

真
正餐緊要過飲粉
真係好緊火一定要尖完補protein嘅
食正餐先 落左格先飲粉

有冇ching飲呢隻？見惠康有得買 好方便

幾錢

$？

50蚊一支

飲粉幾蚊一殼
間中飲下ok ge

訓係 bench 度做
同淨係上半身既上半 part 挨住張 bench 係咪有分別
無人教好驚做錯

我係瞓喺bench做
上半身挨喺bench 條頸會攰

手掙係微曲定直哂
係咪點都有少少力去左前膊

微曲
前膊唔多覺

係咪好似食藥咁嘅原理
早餐下午茶瞓覺前一scoop 平均啲
做緊飲bcaa？

可能我有輕微圓肩

應該pullover pull到頂會用到前膊
但由底上嚟果度係後膊多

建議加個 deadlift

覺得香港啲營養師好on9
下下都係得卡路里同bmi
好奇佢哋啲課程係讀咩

低gi

蛋白質只需要0.8-1g per kg

我睇IG見到啲台灣同香港嘅營養師page
台灣個啲就正常既

但香港下下都淨係話呢樣肥 個樣肥

想知道用啞鈴的話
岩岩試玩如果用單手玩，另一隻手摸住舊肌肉睇下係咪真係有發力係咪一個好方法?

如果佢食嘅係唔駛消化嘅isolated amino acid
0.3g/kg都夠添

go24 唔係新開 presale 果陣 join 真係好唔抵
join 左成年 , 一直交 599
本身住荔枝角 , 我都唔介意鎖死係荔枝角做
不過無得轉返交平 d
見到人地 presale 499 一個月 , 一炮過比 12 個月 , 送 2 個月
除開都係 427

好簡單姐 一般人想知都係呢D之嘛
如果佢地同你講ENERGY HOMEOSTASIS 你都唔會想知想睇

佢呢個數只係比一般人參考姐
如果你用運動員既角度睇已經唔同
除非講個位營養師話一個BODYBUILDER講呢句佢就係ON9加垃圾

427一個月
調一調就係247

新手用外力輕輕掂住舊肌肉真係可以提醒佢發力
我帶朋友一開始拉背都會輕輕掂住佢地個背

無知一問 各位巴打
雞胸 香蕉 豆漿或黑豆漿榨汁可行嗎？
同埋有無人試過雞胸榨汁
係咪好難飲
因為水煮雞胸其實都好難食
所以想試下榨汁

Cutting有咩方法盡量keep返肌肉？

$3000 你哋點睇？

真係白痴先去

不過個胸真係應
想問去到最頂果陣 , 會唔會再推一下 , 等個胸再應 d

最近食得多protein
真係大隻咗
但啲屁都濃味咗
有無人都係咁

3000 一個seminar
健力可以比2500上Colin gp 5堂
健美仲大把選擇

唔會

仲要1/2對30

有兩個勁既 然後burger 計-0.5個
即係1.5個對30

1. protein 2.2g/kg
2.熱量赤字唔好太大 (<300 deficit)
3. keep住之前既訓練量

唔好話3000,30000都去唔好同我爭，搞手打個和冇錢賺

Colin 已成兩團 真快手

甘生咁勁又咁平
呢啲就真係要9衝啦

好多健美人士 都係打捽雞胸食
俗稱雞水

COLIN 1:5 2個鍾 5堂(冇記錯既話)
狗衝都好合理

一日一杯gainer 一杯whey 加三餐，
體脂比仲有below 15, 點搞

大把人爭住比錢去啦
你見佢之前d衫賣到斷哂都知咩料
有時係gym都見d人著佢地d衫
2對30 收3000蚊

衫就還好既 起碼有設計過
唔係台灣個tao咁淘件返黎賣比你
但呢個3000蚊就真係垃圾黎

香港地白痴都唔少架

500-600 我會join

咁又唔只咁少既
1000-1500 都ok既

30個喎

留返d錢好過追星另計

佢呢個同Tyler 之前個個研討會差唔多
$1500 內都可以接受嘅

計數咁計COLIN
$2500 10個鐘(2*5?) 1:5 除返開 $250/H
佢地搞2:30 除返開真係真係平一半差唔多

胸肌感受力既問題
我瘦到真係有排骨
感覺做胸既時候，三頭受既力仲多D
胸好似冇咩感覺

好兩難，輕既時候好似感覺三頭冇食d力，但做極都唔會累證明太輕
但太重的話又好似三頭累左胸肌都冇感覺
到底應該點樣

有鎖背同有收腹

不過我都聽過人講如果第二日胸會痛（我會痛）
其實都代表佢係有食左D力，只係做個時感覺唔到
又係唔係真架呢?

30個
我3千蚊搵ifbb pro 上三堂唔好

3000 蚊上幾個鐘 咩quali 呀 marvin 吹水就叻 之前Brian 跟個legend ifbb pro 唔記得左叫咩名，操幾日每part 肌肉操1轉都係幾千銀一個人

勁想 unfollow 哂佢地

呢單3000都算
起碼都叫真係有得著 平貴個人選擇黎
最仆街真係內定比賽
位位400 點知明明成續好 但無人揀
比碼有一半入到隊既都係fd黎
比400蚊 比人撚走

有無健力撚 arch back得多
arch 到唔c伏

好奇milos sarcev收幾錢

邊度唔c服
胸椎定腰椎

想請問新手如何同時增肌減脂？
要食多過定少過tdee量？

一星期六日隔天訓練隔天有氧運動
望各位指教

Low back
禾low bar squat 同con dl 都食好多low back

近排想衝creatine，但係未掂過。
基本成分用途用量我都清楚。

但想問有無ching係用黎練 anaerobic 同 explosive performance? （eg sprinting, vertical)
如果有感受同效果如何？

Thank you

究竟點先可以增肌之餘練心肺而唔流失肌肉？ 睇怪獸學堂話唔好長跑要做hiit, 各位點睇？

斷鳩估：覺得係con dl 整到佢有少少問題 再係bench 度誘發

你算唔算係lower back 受力好快會酸痛果啲人？ 因為呢樣野好天生。

啱！（城寨調）

可能low bar squat 用得太多low back

唔同人對creatine反應都唔同
有啲人食唔食都一樣
你都係試下再問自己身體最好，因為真係唔貴。

有冇考慮轉sumo
個lower back咁過勞 識操都一樣有機會出事

我con 同sumo 都有練

peaking ?

蛋白粉飲哂之後個吉桶 大家係咪就咁扔咗佢?
有冇人諗到仲有咩用?

送比飲myp嘅可憐蟲
例如我

係5磅裝既桶
你真係要?

講笑我有，不過飲myp嘅人都應該幾頭痕想要個樽

係
例如小弟

留名學野

算係
不過我平時訓練量都好重

應該係hiit比較好啲。
有research 發現肥佬做hiit對肌肉有正面幫助。

peaking 要減volume wor

想問下squat同HACK SQUAT(哈克深蹲同深蹲)練既野有無分別
因為新手好撚難做岩SQUAT姿勢

都係跟program
自己再加加減減

係咪玩八月一

是

窮巴都玩 早排見佢係我果邊操

有緣再會

原來又多兩條片插Jeremy Ethier

睇住呢條先

Bulking果陣肥左好多
肌肉有上升到，但係脂肪上升得仲多
啲fd見到我都話我肥左

lb 會令lowerback有負擔 可能form有事

輕重量around 3餅我lb係無事
我覺得係因為大重量
夾硬谷上去
用左好多lb代償🤔

擺廚房裝野 /裝動物糧

咁咪姐係form有事！

突破pr 食左好多lb

睇哂了 唔怪得咁多人FOLLOW佢個頻道

好少睇呢個 Jeremy Ethier因為死老豆聲好難頂
唔係Greg屌都唔知為左賣自己program扭曲人地研究黎扮科學

食左肌酸1個月多d 真係feel 到 好力左 又要沖pr 了

Jeremy Either條原無左？
想睇番都搵唔到

我都食緊第6日loading中

唔係話Sport university d資訊廢。。。但唔好盲捧。
以我所知，英國國家研究院(NICE)係recommend 傷左之後果1-2日可以用ice，之後就可以用heat，但exact 時間就讀完唔記得左，可以自己google下

條友doms啫 唔係傷
冰敷對doms真係無咩用
至少係無一個solid嘅結論
不過敷完會爽咪敷囉

同埋唔覺得佢講既野有幾特別
佢講既野好多都係好普通既知識
同埋GREG 都講 佢只係講D一般人有興趣既野
宜家仲要亂黎

勁撚多follow...

同本po po規一樣
嘈交要自貼 邊個大隻邊個啱
大隻講嘢就啱架啦

但我唔覺得佢算好大隻喎

呢度啲人個個都Larry wheel咁
緊係唔覺佢大隻

新手想問吓

1. Bench press 用smith machine 係咪長遠嚟講對個form 唔好?

2. 同埋有時做個陣就做到冇力再上, 啲肌肉有充血感, 但係第二日又有延遲性酸痛, 係咪代表訓練強度唔夠？

唔洗跳到咁遠囉點會拎去同專業健美比

1. bench 路徑唔係一條直線 但smith係
除非決定做死一世機 否則一黎就可以由輕開始學free weight

2. 好似打錯字，
不過做到冇力 強度一定唔算低
重點係你個姿勢如何，有冇刺激中呢個你做動作想刺激嘅肌肉
但除咗強度，訓練量都要考慮
如果你只做一組超級難嘅訓練，但係成星期都唔再練佢，對增肌而言一定唔係最好。
一開始可以試下每個大肌群一日6-8組 有挑戰性嘅正式組

咁我覺得普通人睇佢都會覺得佢大隻
呢度個個都資深玩家 唔覺得佢係大隻都正常
講Larry wheel係搞下笑姐唔好咁認真

拉傷後肌肉會腫脹 所以冰敷係有用 可以減輕腫脹程度 但doms係唔需要冰敷
cold therapy本身就係for medical use 而唔係sports recovery

不過佢完全冇炒花咁都係7%bodyfat
我會信Ronnie Coleman 負bodyfat
Marvin cut到屎忽炒花都係話自己6%

第一次聽炒花
剩係聽過屎忽拉絲

求問
做lat pull down 成日都feel到前臂發力
我感覺到個背有發力 但係前臂都好攰
想問吓可以點樣改

Thumbless grip

試吓先唔該師兄

見人牛仔短褲練 barbell squat

sor 唔記得帶褲

祝佢唔好爆肽

我男朋友話我著短牛好睇嘛

呢個3:05

This

認真 佢個SIZE真係唔大

咁我都覺得佢唔算好大隻
但佢個身材都算係好多人嘅目標嚟
都係果句啦 有啲年資嘅同普通人把尺唔同
我想表達嘅係啲人睇佢係因為見佢身材好所以信佢講嘢啫
你地jer住我話佢唔大隻都無意思

點解成身都練得大,
但係手臂就練極都唔大

Same here
操咗兩年都係大咗少少咋
腳有粗到，胸有大到，背有厚到，係手臂同力無咩進步

正常
每個人都有d部位係特別弱
要比其他部位每星期練多一兩次先追到其他肌群

明明我二三頭一兩個動作已經爆哂,
但一啲進步都無

分多一兩日出黎練密d

咁要cut左其他肌肉的訓練

新手，平時冇乜做運動，偏瘦，多年體重都冇乜增加，近來想增肥同埋操啲肌肉出嚟，應該點做好，求指教

人沒有犧牲就什麼都得不到

睇1樓q&a

左邊膊頭關節個位傷左 都傷左年幾 之前試下休息左4個月 但一做番都係痛番
推胸/推膊受壓就痛 做多做到8X度 一落低過90度就痛到落唔到 用引體架做3頭都落唔到好低 一落得低就痛
有無巴打有相似情況 係傷左邊到

一定係出左事架啦，睇醫生啦

一定係傷左架啦，你之前有冇睇醫生先？

無呀 之前以為無咩野 痛住都繼續做 因為唔影響生活 但依家想搞搞佢
如果睇醫生要去睇咩科比較專業

睇完都唔識，幫你唔到

Physio?

如果本身好瘦底，洗唔洗戒油戒肥? 173cm/55kg，去體檢測體脂比8%
最近開始健身，有食得夠同有飲粉
但係平時都係會食下唔健康既野...飲下可樂食下營多
洗唔洗戒哂佢? 定係我反而其實唔洗點戒脂肪?

睇咗骨科先之後再拎轉介信去睇物理治療
或者你有相熟物理治療嘅都可以直接去睇既

我自己都試過一次傷左冇睇醫生，最後手尾好煩。
其實冇得做都唔係問題，反而個心理影響仲大鑊
成日會覺得好唔返然後情緒低落。

之後我就無論咩傷都會睇醫生/跌打

有無巴打有心得 squat 點pick up 返？ 休息多d 定操多d 咩specific 動作？真係好耐都上唔返 但bench 就好快上到

thx 巴打 搵日去約骨科睇睇
年紀開始大 所以最近想搞搞佢 廢事再大D 影響生活

有無巴打飲過California Gold Nutrition Isolate
我見iherb好好評價 有無巴打分享下好唔好飲 易唔易溶 同吸引點樣

飲緊 易溶

唸緊買on 100 gold好定依隻

縮短休息時間 , 你會發覺二三頭回復能力其實係特別高 , 明明已經好撚攰都隨時可以捱到多十下八下

我係一兩個動作個二三頭已經極酸痛同埋完全無哂力

惡臭級
瞓喺床度 床尾風扇吹返d屁轉頭自己食到應

會唔會你玩得太重 ?

有無人覺得 m program 個d 傻閪好柒? 樣又柒又潤 覺得自己仲好靚仔賴chok 笑到我仆街

我又唔覺好重

Ig通常都係傳銷多

見到好多人squat都烏到好前，咁樣OK唔OK？

即係邊啲人

low bar 上身角度會斜啲

配埋你個名

high bar都前會係咩問題

認真問

應該係因為low bar squat?
我都有follow呢個channel睇㗎妹操野

大部分D女都鳩來
but Who care

講起squat
做開細場，係有bar嘅但冇架
咁係咪做唔到squat, 淨係得deadlift 同推肩可以做

鳩來都做到呢個重量算係咁

官網有得買喎

high bar 都唔會直哂，始終支野都係身後為咗平衡上半身會烏前少少

呢個個背鎖得咁實其實唔鳩，算例外

atlean X 阿 jeff 有套6min 二頭 super drop set 我覺得好正 , 次次趕時間都係玩佢

Lean forward可能係ankle mobility唔夠 或者quad弱 用太多屎忽

THX

四頭弱應該係上果時開始個身再度傾前，而唔係一直維持個傾前度。 唔知佢個情況係點

good morning squat同埋lean forward係兩回事嚟
平時見weightlifter可以個身好直係因為femur短同用high bar

如果係long femur例如係layne norton或者dr deadlift呢種 就會多d lean forward 係個天生槓桿問題

人地點舉唔關我事
但唔拆餅真係好無品

搵返條友問佢未拆餅係咪未用完

首先個人點解會斜 係因為要維持bar path 直上直落
而身體結構torso / femur 長度都會影響背角傾斜度

上磅就自然會上返

上到以前未停gym 個陣，keep 住體脂差唔多 重左 食埋肌酸，以前無load 肌酸

train harder than last time

想買creatine食下 有無巴絲有平靚正推介同邊度買

i know la bro 但近呢幾weeks 玩返hypertrophy 先 等 J狀態好啲再all in strength phase

多謝

突然發現自己左邊膝頭外側有少少奇怪感覺
squat緊完全冇 feel ，企直就怪怪地
關唔關leg press伸太直事
新手近排開始5 rm leg day，少少驚

squat做大重量少下數 定用中等重量多下數好

兩樣都要練 分力量週期同肌肥大週期

正常幅度

有啲人玩好輕都會dum 啞鈴 on99
做 lateral Raise都扔

最憎D on9 以為自己好勁玩10幾餅 leg press唔拆
下手係男既都冇所謂,下手係女就仆街,執到人暈

我個場部leg press 係角落
啲人醒撚到淨拆對外果邊

Squat 密啲就得

10幾餅練寸勁真係

已經squat 一個禮拜2次

有冇巴打 係呢間鋪 買過粉
蓋頂有張貼紙 有鋪頭名 係 廣華 邪對面
上次 買 on 朱古力味
490蚊 但開蓋係咁 冇左果塊紙

我用 大快活 果隻 外賣杯
一匙粉 再落 3份2杯 水
味道 唔太甜 算幾淡

On我喺iherb/bc買都係無果塊紙

巴打 你買幾錢

同你差唔多

iherb買平好多

我想像緊你拎個牙活杯喺到shake

想問下之前有自己操過一排
瘦左但唔覺大隻左

依家停左排想直接跟個教練操返1，2個月學下野先自己操
有冇巴打有推介？

利申之前康文署

唔驚爆出黎咩

有無人知goji如果簽左PT contract
但佢辭左職/hea教/唔滿意既 係咪都唔會退到錢

睇下kofgym d片
覺得邊個教練講解得好就揀邊個

想cut教練plan基本上同cut有線係一樣

Kofgym 打手? 定burger 黎

塊紙無左好多年啦 , 環保呀 , 得啲亞洲粉仲會有鍚紙封口

我個個post都屌佢昆400搞內定比賽喎
咁佢d片又真係多教練上去
你睇片睇教練有無料好過連登聽人鳩up教練啦

你咁樣得罪咁多位連登健身巴喎 話人地鳩up 我唔覺佢地有點錯人

唔同人有唔同操法嘅，大隻佬操野個方法未必岩你，連登班毒撚操法又未必係錯嘅

Ching做咩咁睇唔開

冇
咁做 一定 比 其他食客 笑死
我都係用 攪棍 黎 攪

我意思係指你自己親眼睇片去評價個教練
好過聽人把口講個教練好唔好

GOJI PT 基本上就係 P 記同一班吸血鬼

真係健身界毒瘤

想問下新陳代謝同基礎代謝有咩分別

基礎代謝 = 基礎新陳代謝

姐係2個一樣？

地球人同香港人嘅分別

咁新陳代謝仲包咩

所有日常活動 行路食野返工返學

基礎= 訓撚咗24小時身都冇轉

見過牛仔長褲 deadlift

同你掉返轉，我bench press 勁耐都上唔到

同朋友去操嗰啲人麻煩有閒餘時間去記下啲動作名同 routine啦 小喇叭操撚咗個半月都仲on99咗要人提係咩動作同一陣要做咩 湊仔咩家陣

PS 唔敢同面屌

朋友hea 操？

以前會想同friend 操 諗住有比較有補手易進步 但而家就算去左同一個場都係各操各 一黎個fd追唔上我重量 二黎每個動作感受度唔同
各操各罷啦 無謂湊仔 你又冇收錢

仲有三個！！！
大家記得快啲去報名

佢一離開gym room就會拋低晒所有嘢
問佢平時有冇上網學吓啲技巧 基本上係冇
甚至係第四次做tricep extension都仲未知操咩位 嚇咗跳
食少啲卡路里方面係有注意嘅

啱 但都要幫佢 build up咗基礎先

想訂啲營養餐有無手足有推介

佢有冇心架
我自己男朋友冇心我都頂佢唔順，叫佢踩車算。

alexey wong 原來都m字額 so sad

意志力唔夠堅定

屌咁都有27個水魚落搭

返唔到轉頭架啦

希望佢衝到pro card
Isaac算唔算遲來先上岸

有冇人用開按摩槍？
有冇邊款價錢經濟又好用？

植髮個頭再衝啦

唔拆餅就係好撚黑人憎
祝佢成世都操唔大早日受傷

不過1/4 squat 1/2 squat都係一種操法黎

quarter squat/half squat 對田徑撚/玩彈跳嘅人嚟講係有作用嘅
但更多嘅係爛form ego lifting

真心想問 普通健身操嘢set program除咗intensity, sets, reps, weight, resting time, frequency, progressive overload, deload 個三督屁 仲有咩好講？
駛唔駛俾$3000入去聽

最多都係講埋要揀咩動作每個肌肉刺激咩角度姐

佢應該係講緊一啲只玩寸勁
用十幾廿餅極限重量嚟1/4 squat
你平時係無見過佢正常squat過一次

Alexey真係鳩操都大嘅最佳例子
唯一優點係膊橫
但都無架啦 大把後生更加大膊細腰

10個2500 20個3000
姐係8萬5 我當佢開支1萬
7萬5除3個 一個執2萬5
6個鐘 時薪4100蚊

請個大學教授黎講人體結構都唔洗4100蚊個鐘啦
健身教練幾好搵

台灣國手開健力團課都冇咁貴

好多新手當kofgym神咁拜嫁

liftingmeme 睇到個herblife 撚話要出寫真， 笑撚死我

btw 鄰谷個gym fail人地踩單車機打動森都要扔上網 好toxic

我信佢哋係真係有料嘅 但3000會唔會太貴？

其實我覺得可能佢做出黎個樣唔好睇姐， 或者佢地覺得值得呢個價。 其實做得呢個價唔係平，買果d咁大個人都諗清楚先買既。

但暫時hk黎講 , 娛樂同知識向都有既youtube channel 佢係做得幾好既， 希望佢一直進步

健力國手
74kg deadlift 317.5kg

一對六
平過kofgym
當然，台灣消費物價係低少少

會
#428

一對一上四堂都係3200左右
而且健力揀返健力
健美揀返健美
唔撚洗兩溝
三十個人可以坐滿一個中學課室

吳宜衡

台灣好多怪物

Terry同Marvin 係有料

但burger 呢？佢都有份收錢喎

74kg拉到317.5kg 勁撚過Tylor Atwood

不過又咁講, 多年努力拍片,
先有個咁大既youtube channel, 賺番d水腳其實都ok啦

最後最緊要d人肯比覺得值

利申: 都覺得貴

中間果個fail過兩次藥檢就行開啲啦好嗎

以為過河濕腳點知浸撚死人

咁公道講句
佢係單項比賽黎
SBD未必拉到317.5

識英文就咪撚俾錢d香港健身佬上佢堂/俾佢train。外國有大把更好嘅resources。例如Revive stronger，3DMJ，RP Strength

笑左你形容得好好笑

我都幾肯定咁講2:30 就一定唔撚值

會唔會計埋機票都仲平過佢地

同埋應該去佢地拍片個度上我估
個度放30幾人都幾係野

屌啱呀 真係劏水魚咁劏

想問多少少 係用埋手心定淨係用手指

不過又咁講
佢冇呃冇騙
明碼實價
咁呢個價位如果大家接受
以後其他人都可以收貴啲
對行業黎講唔係咩壞事

1/4都算 好多籃波撚成日都練呢個
但有啲真係由起bar到踎/legpress 一兩寸郁動

唔會用手心
但又唔係用哂手指

declined leg press 係咪正常做得重過 squat

我平時leg press 十餅（每邊）
squat 得2餅半下

有冇人去過jackie fitness想搵健美教練有冇推介

清好勁

Burger

Burger（用藥）
教你用藥操到同叻嘈一樣

想問做胸時好好Feel 但做完第二日冇酸痛姐係點

同埋之前間細Gym做夾胸機會好好Feel
唔知點解去到247到做夾胸果時硬係覺得冇咩Feel 點解

中間個仆街害死台灣其他健力撚

唔會 我大隻過阿諾 利申日日打

因為24/7 部機係垃圾
你用life fitness同sportsart 己經差好遠 特別係個位

咁點算 有冇咩方法搭救
係咪因爲張bench角度問題？
我見人做都唔會坐實張Bench 好似會用雙腳撐地頂住個人

其實唔只新手 老手單手撳住感覺feeling都好d

我唔識點表達 要不斷試先得 試到岩為止
因為sportsart 部夾胸 個位好高 變左你上身岩位 隻腳就會踩唔實個地下 除非你係高佬就冇野
唔知有冇師兄同我一樣

其實洗唔洗loading 見一半半人唔load
因為loading真係好麻煩

師兄你係講緊Sportsart垃圾定lifefitness垃圾

用cable夾胸

Focus係尾指無名指

我都有最尾用cable夾
但之前做果部機好好Feel 做完酸曬
依家做完好似冇做 好煩腦

Sportsart 垃圾
Lifefitness 正野黎

但你要諗佢係健力健美集一身
最近玩埋拗手瓜

返去睇下咩機黎先

而家24/7 d新場都轉返life fitness了
你可以去試下有咩唔同 就會明我講咩

第一次去做gym
舉啞玲都淨係可以8kg
見到自己好潺弱好似個異類咁有啲沮喪

唔load嘅話一日食5g食28日都夠saturate肌肉啲creatine
食load嘅話一星期就saturate到

個個開始都係咁
對住個啞鈴影低張相再mark低佢
一年後再睇返啦

個個都係咁樣練到大隻架啦
同埋8kg都唔係輕
細肌肉8kg第一次已經幾好

唔洗理人點睇 因為個個掛住操都唔得閒睇你

會睇啲好大隻嘅ching/健力撚

大家一般cardio 會做幾耐？
我見有人係分開，隔日做有氧/weight
如果隔日做嘅話通常你哋會做幾耐
而我自己依家係兩樣Mix埋一齊，做完weight再做半個鐘Cardio
邊種會好啲

見佢D YT 教學片幾好睇
原來之前咁仆街

有冇人做gym仲戴罩琴日戴住罩做個個當我異類咁

當年我6kg起步你仲重我2kg我係咪更沮喪

bench press 真係食肌肉量多過technique 有d bodybuilder 大隻撚 完全無leg drive arch back 鳩推都3餅

要追重量我反而覺得technique同arch緊要好多 只講重量可能大隻撚推得多d 但講到strength bodyweight ratio健力撚會屌打 有幾可見到bodybuilder做到2x bodyweight bench

我只係想帶出bench 食muscles mass 大過 deadlift 同squat 好多 而後2者食cns 多

嘩！呢間gym好嘢嚟架啵

去呢到操會否更大隻？ 純討論🤪

Loading左8日 唔小心食左多日

好 多謝師兄

見啲人個身型同我差唔多都拎到起碼10以上 有啲個啞呤仲要好大舊 就響度諗自己係咪咁渣

絲打依家去到幾kg

個人認為bp先最多技巧

巴黎18

哇屌男人黎
咁巴打你做咗幾多年 身型上有點改善

個人橫左少少 我比較hea冇其他巴咁認真斷斷續續應該做左4年

四年都堅持咗好耐 我都驚第時開學冇咁多時間好容易放棄

揾人陪你一齊就會肯繼續加油

大家有shoulder impingement同埋groin strain torn嗰時會點樣操膊同腳

絕對是

淨係個arch都

我係自學執返好身體病痛先操

好撚難 要做好多mobility drill 同埋set up skill要做得好先arch到最盡

咩動作先得架
Biceps curl 8kg 都可以叫好重架wo

我依家啲fd唔做gym
唯一一個有做開嘅都話而家寧願係屋企做
唯有而家自己一個努力
開咗學識多啲朋友希望到時候會有gym buddy

就係做biceps
見到其他人同我相同身形都可以舉到好大舊
再望住自己8kg做12下已經手震...

比乜撚
一個bench做開3-12下，追求胸肌感受到，最應之下做重

一個bench做開1-6下，剩求唔炒form、冇違規下做單次最重

未見過bodybuild推到

powerlifter 都會有hypertrophy phase 架
我知 無必要同人比 但佢地無technique 之下都推到一定既重量姐我想講

減輕啲做啦
focus多啲向心同離心 唔好ego lift 借力上

好 唔該師兄

新手biceps 8kg應該唔算廢？定係我太廢

其實我諗係我自己虛榮心作怪
去到gym房見到人哋咁勁於是就覺得自卑
但係同時我自己就忽略咗我係新手 佢哋唔係呢個事實

Low bar squat 個陣有手腕痛
手握距離窄闊都試過都係咁
應該點改善？

我一開始dumbbell press 4kg
不過其實冇人會望你
各有各做

手點grip bar

✊🏻咁樣

你補充啲資料完全支援唔到比乜撚個講法喎
一開始係講緊覺得bp好講求mass嘛而技巧影響細（相比起squat deadlift)
就算成日做大重量訓練,1rm 都未必比bodybuild式訓練嘅人重好多

然後有人反對，計返體重都係powerlift大力
而且技巧最多

我覺得呢啲討論幾好喎

依家唔係拎bodybuild同powerlift鬥大力囉
係就真係比乜撚啦

係拎sq dl 同bp 比較

所以我唔明你堆補充（雖然我認同）係做緊乜

除非你好大隻/舉緊好重 否則其實冇人望
另外就係你做pull day/arm focus day 已經好唔同
Pull->用哂啲力係背，手好快fatigue
Arm day-> sitting/standing又可以用唔同重量
太多variables影響舉既重量

係咪枝bar 食落前掌好多？

練咗兩年半都係7.5kg 路過
盡情愚弄我吧

好似係

除非你四五餅或者係靚女或者錯撚曬form
否則應該冇人care

其實係關乎膊頭柔軟度 , hip 同膊同時都緊 , 即係天生唔適合 squat ?

手指公唔洗托住
虛握

人地錢多恨唔來

我都係咁，手腕即刻冇痛
我一開始會驚，但諗諗下平時都係出力拉入身體，手體公係唔係入面真係唔多關事

This 好舒服

flexibility同mobility有得練的

屈一屈手肘就黨3推左

會唔會好容易成支bar 跌落去？
有啲驚驚地

巴打做咗幾多年而家去到幾kg

Bench&shoulder press 重量相對squat 輕
重咁多壓落手腕一定痛

手指公擺出擺入冇所謂 啲力食左係trap先

唔會 我個人經驗會跣通常係因為件衫質地太滑

有時睇人Leg press 個movement 唔睇清楚以為練緊calves

真，同埋手指公放入面一樣要出力拉入上背
所以放係底都冇幫助

差唔多2年對上一次玩係32kg
依家玩bench press 多

師兄好有恆心

玩玩下你都得加油

岩岩引用錯
我練左2年半biceps都仲用緊7.5KG 你好~

多謝巴打我會努力

巴打你係咪同我一樣都係瘦底

hi 我都仔瘦底, 而家慢慢舉到10kg

唔係，一開始健身成百KG
169cm
認命啦你唔會渣過我

都係

我三年都係10kg

巴打舉幾多set?

Hi瘦底here 之前未操得55kg 上磅路途好撚辛苦

Hi瘦底here too我得53kg 165cm

之前ppl跟背操 通常兩個動作四組
依家想隻手粗返啲就分咗日arm day
利申康記廢鳩

咁巴打你衣家練左幾多年

我一開始都係康文

其實 bicep 唔係想像中咁好力 , 唔借背肌根本好弱雞

個背搖咁到, 好咩

坐低做單手 25kg 似乎已經係普遍大隻佬極限

2年半

認起castleberry biceps curl 140kg for reps

JEFF都得啦

以前康文見過個阿叔concentration curl玩65lbs 快上慢落

大家睇開邊d 網 or youtube 學野？
中英都得

其實pre workout 同 肌酸有冇分別？
Pre workout入面又含肌酸同bcaa
咁應該淨攝取pre workout 定肌酸好

想問請教下各位ching
上半身都有d肉，但由胸以下就有d見肋骨(誇張d就係個掉轉既”凸”字咁)
平時都有操腹，應該點攪？

雞胸每次吃幾多g 架?

肋骨外翻係天生 , 用站姿改善外觀

次次做都帶

有日做barbell triceps extension扯到啲筋腱 宜家做biceps curl頂峰收縮, triceps pushdown都有啲唔舒服嘅感覺 有時郁動仲有氣泡爆破嘅聲... 過一兩日先睇物理治療 宜家係唔係冰敷住先好啲?

Creatine is better if you are beginner

其實有食開Creatine
不過今日個fd比左我試pre workout之後成個人好似大力左，個集中力好左

唔可以靠pre workout 啲肌酸黎load 肌酸
肌酸最好平均每日食，維持高濃度
Pre workout 應該拎黎係狀態唔好既時候維持狀態，長期食會麻木

如果想hypertrophy，做輕啲嘅磅3秒上3秒落8reps比肌肉嘅刺激多啲，定係做重啲磅1秒上1秒落8reps俾肌肉嘅刺激多啲

唔一定的 可以係下背過緊+腹肌過弱
如果腹肌過弱下背拉極都會緊

自己試

Not 100%係天生 呼吸方式同腹肌弱個d都關事

呢個係答你唔到 好難比 因為成條式已經唔同咗
正常諗法會覺得time under tension長d hypertrophy 會多d 但有關呢個因素嘅研究係用緊同一個重量
當你比較用唔同重量做唔同嘅time under tension會有咩唔同效果 真係學另一位ching話齋要自己試
當你計話做重d做輕d其實最簡單係用幾多%1rm嚟睇 即係計relative volume (sets*reps*%1rm)
利申返執人口水尾參考咗greg nuckols篇文

有冇手足用過lipo 6 black

效果如何

因為有咖啡因係入面姐

但inhale會吸左個口罩埋黎

咁ching你bp依家推幾多？

一餅半炸
呢到個個3餅起跳

想問吓師兄個upper traps點練
Shrug 好似冇乜效

dl

Conventional?

想問大家用咩app track舉幾重?
我想要個可以 plot 到 graph for 1 rep max 既app

廣東話既KOFGYM無得輸

Athlean X 算唔算係最有料
雖然用fake weight

//Hey jeff, time to delete this one my man.//

Athlean X幾有料但我覺得佢target d玩左幾年既高手多d
佢講既野好多野新手都未必用得著，比如新手唔會專登去玩metabolic stress

利申: 新手

每次睇佢啲片就知自己又有野做錯了
到底有咩係自己做得啱

咩意思，佢同人同team 出賽， 佢fail 藥檢全隊dq 咁樣？

有 我間24小時冇一個唔戴

呢度主張按摩槍係玩具嚟

大H

peeta就好多教學片， 但係佢有d論證係好奇怪。我都唔係盡信

蓋伊其實都okay, 正常人夠用

大家操squat 同deadlift 會唔會擺埋同一日？ 有d 人放落pull day 但deadlift 用腳多所以我放leg day 一齊做好鬼攰但放落拉嗰日之後又做唔到squat

一星期有兩日leg day
一日deadlift一日squat

兩樣都可以
就算powerlifting program 都有分開/一齊
可以周期性轉下

番office工嘅大家會點食嘢感覺一定食唔夠

盡量3-4餐每餐食多D,食唔食得夠我覺得還好,
反而係唔夠時間食

見到

gains is killing your gains !!!

我係減肥，朝早兩至三隻蛋，lunch帶飯：200g雞胸加大量菜，夜晚大快活雞胸飯再加一至兩隻蛋

呼吸方式係咩意思？
係咪正常腹外斜肌會cum住胸肌對下d肋骨？

近排啲季侯鳥多到痴線
吋勁撚 swing撚 打樁撚
乜都有

Jeff nippard

其實正常一個lunch 係咪都係200g 雞胸?
我打算100g 雞胸, 加西蘭花, 蕃薯, 同埋飯, 唔知咁樣夠唔夠protein 同卡路里

第一種主力用背

帶護腕啦

因為我無食飯，所以就食200g。出面好多即食雞胸都係大概100g,你有蕃薯加飯應該夠卡路里，但protein可能唔夠

最近見有d 100秒吊單槓challenge
想問下齋吊其實練唔練到core
定只係練到前擘？
感謝各位大佬

9月左右就會唔見一批

幫手屌下班唔拆餅既垃圾
成間gym room得我做醜人
個個都幫班仆街拆

睇唔同場嘅文化
入鄉隨俗

玩powerlift 玩開conventional 背係有用到 但hip 同hamstring 仲多

咩gym 咁低劣啊 physical 定goji

太籠統 要睇form同leverage 唔可以咁樣一概而論 張圖個sumo仲要冇左adductor

下 新手都好啱喎 好多片係針對beginners

Strong premium可以plot graph

你up 乜7?
原來有場係可以做完唔拆餅？
我見到實屌到你仆街

唔講啦
做好自己啦

張圖鳩到

記得跟佢呼氣squat

Ig好多呢類page 唔明點解咁多人follow

世紀話題，deadlift練腳定練背

垃圾懶人包

我以前做開4set 10~12, e 家跟大h d 片5set 5~8

好明顯上力上得極快同第日有酸軟感， 但同時我發覺通常做到最尾個動作已經成個人透支 冇力 神不守舍（sor 我廢）， 只做到正常重量一半

其實照做先定有冇話改會好d

岩架啦 呢個rep range係for strength 你呢個狀態係cns fatigue 見咁上下身心俱疲 就搵一星期deload
至於最尾動作冇力 可以試下每個動作last set都back off少少 咁你cns會頂到耐d 你要自己試下back off幾多先夠你完成到個training

Volume 一時高咗未適應到？
利伸非專家

各位巴打點減body fat
戎口好難

想請教下back off 即係點。 我幻想緊你意思係個重量可以輕鬆做完一組？ 15rep 咁樣？

我有諗過轉4組 應該到最後都會有力， 但佢做得5組應該有佢既考量？（定係個個人訓練量唔同 所以佢先做5組）

就係唔知先想上黎請教下， 跟左佢d片三轉 永遠都最後一個動作就好力不從心

btw 多謝巴打用心解答先

做唔到5組就4組 最尾個組冇quality係多餘
我自己backoff set會drop 10%重量左右 reps不變

係咪漏斗胸

你吊下咪知
你吊緊果時知邊度要用力架嘛

話練背果d人應該成日拉到lowerback pain

背就練到嘅
但做得啱嘅話點都係屎忽同後腿應啲
次次做完dl之後果兩日屎都唔想屙

正常唔係吸淡氣蹲完再吐返出黎咩

練完背第二日覺得肩胛骨痛 正唔正常

Skinny fat 四肢瘦 但又有肚腩(幾大下)
跟fd操左1，2個月
飲食其實要點做？

Athlean X係咁教

利申我唔跟佢，吐氣點做

我建議可以將shrugs 改咗做pullover, cable or dumbbell

做得輕 呼吸上呼吸落都得

根本跟唔到
而且細場做有難度

利伸 超新手

係咪AF

各位師兄 如果用bro split programme
胸背膊腳每星期操一次 每次都操27sets
會唔會有好多係junk volume？

最近睇片話20-24sets都夠晒
但我27sets每組都好好feel 唔捨得減

咁可能係唔夠intense 又或者你真係genetic freak

MYP一個scoop寫得25g
但明明佢隻殼大過ON磅出黎有30g up

freak就唔會啦 我都想
其實膽都係24sets
第一組鐘意做重 10/8/8/6 reps
第二個動作鐘意做3sets輕重量多下數去pump下
其餘差唔多每個動作都會做12/10/10/8 reps
中間會有super set/drop set

有啲workout係intermidiate/advanced
佢大部分觀眾都係美國人 人地啲gym細極都可能有香港啲大場咁大
不過佢前期出好多基本concept 基本嘢講完咪加深難度囉

如果每星期有progressive overload又見到gains咪keep住囉

屌唔好撚爆呀又封gym(touch wood

笑死我
Jeremy 新片改完再出都係一樣

爭咩吖

睇feel

你可以試下drop d volume睇下個feel點

點解myprotein whey iso 入面無匙羹？

運輸途中跌咗係底
搵隻快子搞搞佢

屌 拎第二隻匙羹搵到中間都無

大家可以準備又封gym

懷疑食錯野
又肚痛又冇胃口
睇黎冇得gym了

屌 就黎strength block先搞d咁既野

Squat噴屎

Feel 係講做嘅時候肌肉感受度？定係操完身二日身體咩feel?

好似復操左第5定6個week 又停既話
Gains

再多幾日 又多6 7 單 相信封gym 離大家不遠

唔好阿屌又封五月操返到依家先黎封

唔好啦掛

封gym係咪唔會退錢

只會永續限居令

前日先買左康文月票

巴打想問吓會唔會退返錢

唔係錢嘅問題

想問下咁多位師兄
我而家58.4kg 16.9%Body Fat
我TDEE係2400 食緊1800 1900
維持左一個月
減左2%body fat但幾乎冇增過肌肉
(有progressive overload 越舉越多/越重
食緊2.2/kg protein
而家應該繼續cut 先 定可以bulk thx

食2000 -2100
減得慢
更容易一邊增肌

係gains呀！係gainssssss呀！錢我唔撚要都算

咁請問我應該食多啲碳水定脂肪
而家碳水：150g 蛋白質：140g 脂肪：40g

師兄睇咗好似係Hammer strength
呢部係點

食多啲
呢度得1500咋喎
一係你就TDEE計錯數

點解推barbell 上胸推個時上胸無feel, 但第二日個上胸就酸痛

因為有一兩餐係出街食 佢有啲汁好難計
所以我冇加到落去
同埋 夜晚老母日日煲啲唔知咩湯 油淋淋
好難計 又冇計
所以我自己加多200-300cal落去

HAMMER STRENGTH好似都係LIFEFITNESS
不過佢受歡迎個D都係用餅既機比較多
同大部份都係左右手/腳都係分別 最主要係阻力分別

我個人就睇做完一輪仲有冇力再做
20-24 set/week只係General cases
喺某啲情況下係可以再加上去
肌肉係唔識睇數字

呢部夾胸我完全冇feel唔知點好

可能個 form有問題
如果確認form冇問題
我會試 superset 搭配flys/incline push up 幫上胸充血
同埋做啲 warm up set

四個鐘過去
巴打搵到未？

本來無一gains
何處惹塵埃

同港豬一樣太鐘意乜都量化
我加加減減試試先

想講幾耐 YouTube成日彈乜嘢減肥增肌療程 做一次等於30000下sit-up
心諗做三萬下個腹肌係咪會衰竭壞死

仲要係半個鐘
30分鐘做三萬下係咩概念

用cable/夾單邊

barbell bp 玩左成年都係得70kg 1rm @67bw

卡關卡左大半年 究竟點上 有食夠 有leg drive

但第二日有延遲性酸痛

有doms咪即係用啱肌肉

但做個時一d 都feel 唔到食力，
全身都唔知用緊乜力推枝bar,
又無feel 到借力，
又無feel 到上胸用緊力

我知啊 但你話做嗰刻冇feel吖嚇
咁你咪要諗辦法pump多啲血去上胸度
或者掂住個肌肉等自己好feel d

首先係再食多啲野
其次係練多啲push嘅variation
e.g. 唔同握距嘅BP, Incline BP, OHP, pause bp
想進步再顯著啲練埋Row 個lat勁其實都幫到bp唔少

食1800-1900點增肌
16.9%算高bf 理應cut
但前提係你操咗幾耐有幾多肌肉

屋企附近有間247
但用sportart機 係咪好垃圾

都唔係 你冇得揀都要去
咪玩多d free weight

Ching
可唔可以講下點解lats 有助bench press
理解唔到

唔係
係咪腹外斜肌太弱？

無裝備黎講，幫到平衡同底部穩定

有裝備就真係差好多，背太弱落都成問題

唔知其實都可以汁個成個form
睇多少少片 理解下個movement先

Scapula 夾得實唔實會影響你用緊胸定前膊

玩重少少個胸第二日lats有doms都唔出奇添

bench press係全身性動作黎
做多d squat deadlift 同引體 個核心就可以更強更穩推到更重

我一直都係煮肉前磅肉，原來煮出來得返6成，唉，你地係煮完出來磅？

4日循環 (胸+三頭)(背+二頭)(腳)(膊頭+腹)﹐無休息日﹐無限loop咗1個月
想請教咁樣會唔會有問題? 會唔會太密或者漏咗某個位無練?

利申 肥仔新手

當然

其實飲粉係咪可以取代食肉？
假設我三餐正常食 每餐可能大慨30g protein
淨低嗰啲係咪可以就咁飲粉算？
會唔會令到微量營養素唔夠？

有無ching知麥皮唔煮就咁落奶生食有無問題?

唉屌練得咁撚辛苦
唔想翻去橡筋繩

我之前都係咁
我放咗200 g冰雞胸
煮完出嚟得返110
從此都係煮完先磅

有重量就得啦

係
唔會

即食麥皮冇問題 其他可能比較梗口 但都冇問題嘅 不過隨左即食嘅 其他都未聽過人唔煮就咁食 叮一叮啫

Overnight oat 唔煮
奶加oat浸過夜

所以我話冇問題嘅如果即刻食係比較鞋啲

講真練close grip bench 好有用 增加左個range of motion 之外 3頭勁左 推返bench 會容易多

有Rest day好啲

唔係太中意煮過嘅口感﹐生食有d咬口同粟米片差唔多

我係用 yogurt直接撈即食麥皮 再加香蕉同提子乾

咁點解金鐘國嗰啲要咁辛苦飲雞水飲多兩杯奶粉唔好咩？

咩叫雞水

原型食物>whey
差維生素，礦物質，纖維，etc...
雞水其實咪等於raw food 只係流質更易食
你要諗佢一日可能要食1kg雞胸 當分3餐食 唔想咬咪打汁灌落肚

佢要咁做都冇計 需然話食原型食物好啲 但咁簡直係搞鳩自己

飲粉仲要平 d

慘在間野連啲bench都衰過人
懶係有design咁
屌佢老母連水平都set唔撚到
最水平都有少少declined
啲軟墊design又係on撚99

屌佢老母係好心學下人地go24買啲正常少少嘅bench啦
人地啲bench 簡單直接 好用
買撚埋啲整色整水嘅bench托柒咩
用唔夠一年啲bench又開始爆
縫線位又爆

成間24/7啲器材都弱鳩智
又唔符合人體工學又易爆
人地hammer用幾年都冇問題
屌24/7個隻垃圾牌子用唔夠一年就開始爛
啲design又弱智又唔符合人體工學

想問Cable 三頭下拉係咪一定要半蹲式咁做?
企直做係咪錯左動作? Thanks

有強直性脊椎炎可唔可以飲whey

唔係腎同腸有事應該都飲得

問醫生啦 當呢度醫院咩

24 7張bench 個腳有兩個塞 轉入去既
轉走佢就會水平

唉好耐冇做運動 前排行山落樓梯腳震腳軟
比人笑到面黃 之後發現如果我單腳蹲低都會腳震唔夠力
想問下而家應該點操返fit好
係咪要操返肌耐力 跑步定玩下leg press好

行多啲路先啦

你點洗法

我見247 新開嘅黃大仙轉晒hammer strength 個場又大 不過唔近屋企

好遠

大家準備好封gym 未

有私竇了sor

我們是朋友吧

飲緊第二隻iso遲d 先搵

一般急凍雞
由冰狀 > 煮好 , 大約減 35% 重量 ,

但有啲支那呃秤急凍雞
由冰狀 > 煮好 , 唔見50-60%

不是

24/7 而家d新場轉哂hammer嫁啦
不過多人 如果繁忙時間去寧願去大場仲好

D肌酸受潮變到一舊舊 想問整到佢變返粉狀 仲飲唔飲得？

AF明明一早進入香港市場
但係擴張完全唔夠247快
AF有啲舊場仲要廢到爆

黃大仙247 個場邊度大？

未去過 唔近屋企同公司 睇相幾大 同好齊機咁

垃圾黎 唔洗去

想問下各位ching
大快活早餐同下午茶會食咩

咪又係靠角度影相
247個個場都差唔多，黃大仙仲要多人到仆街
唔知想點

加盟費貴好多，同埋而家24/7做起左就算開都開24/7啦

試過朝早去都爆場，叫做d機好小小

早餐我已經記埋號碼
食S04

無嘅話有咩壞處？

屋企煮嘅飯除咗食幾多白飯之外，大家係點計攝取嘅卡路里

唔夠休息 進步會慢左

1日rest day夠唔夠？
同埋使唔使off 埋節食？

一星期休1-2日都夠
休息同訓練日食量無分別

食protein bar, 食tea

胸肌感受度好差 大家可唔可以分享吓心得

開始做之前做輕重量嘅夾胸

做做開嘅動作好輕咁做嚟熱身 我自己就smith bench press

我都有差唔多問題
做BENCH PRESS感受度好低
就算有都係得上胸嗰D位好FEEL D
用夾胸機完全FEEL唔到
CABLE既話就最好FEEL
同埋入D （中間嗰D位要CABLE先FEEL到）

同埋成日一推出去嗰下就唔記得夾背

咁屋企飯點計?

我之前都試過彎腰洗頭
洗洗下整親頸
但唔係斜方出事，係levator scapulae
諗返應該係前兩日可能做shrug做得唔好，借咗力

之前第一次做 shrug
第二日條頸郁唔到
最尾要做物理治療 從此唔敢再做呢個動作

之前睇片話遇水（濕）會破壞結構，我唸係會食到但可能效果減半。

我都唔敢做

Levator scapulae我都好似少少拉到
但跟jeff cavalier個個拉根方法拉鬆左

想問下大家個背會點練
依排緊/完都好似無咩feel咁

果陣啲人教我挺胸沉肩後收
易理解過夾背

點解我bench press 同overhead press 差咁遠
bench press 以家1rm 115kg 但overhead press 50kg 得幾下

真係比較上差得遠
我傾向覺得係天生比例問題
好似都有人sq強 dl弱 / sq弱 dl強咁

Pulldown + row
有冇放肩胛放到盡再拉到夾盡？

但用dumbell seated overhead press 用到30kg~32.5kg

8-10rpes?

如果seated 重太多
可能因為唔慣ohp要讓頭/進肩個時機？
定係屎忽冇夾緊

我有一盒全新未開都硬左 因為疫情停左飲 下次係咪唔應該貪平買兩樽

屌呀 我照飲咗好耐
一舊舊好似Chalk咁

但有冇效果先 有既我都照飲啦

unrack 個下好似scapula 唔係太夾緊，下盤都無夾緊
好少做barbell overhead
個core 係咪都影響推既重量？

影響極大同埋屎忽都要參與埋

scapula反而可以再調整因為背脊唔會比bench頂實夾唔返埋

btw. 少做會唔會就係最大原因

115kg bp

新手減脂增肌同步進行中（主減脂） 而家日日因為工作同屋企問題無辦法帶飯 中午唔知可以點樣食好 平時飲品飲開走甜同無糖茶 用7仔雞胸當中午有冇得諗（未必日日都會有時間食早餐）

大快活雞胸飯

做deadlift 做錯姿勢整傷斜方肌點搞依家個頭轉左條頸就痛

佢講運動幅度果處有啲保留 , 鬆開肩胛去加大ROW嘅幅度我覺得有問題

拉果時用左手力 ?

未見過完全唔硬嘅肌酸囉

唔使整返做粉狀，照飲就可以

係格硬做埋果下結果冇挺胸出曬事

deadlift冇挺胸應該唔會係傷既主因

點解？夾實咪唔應

咁應該點做好唔該巴打

有無用埋右？

咁多位巴打都勁過我啦咪玩
我bw 75kg重先推到

我多數推bench 之後上胸dumbell 同 dumbell shoulder press 極少做standing 今日做完發覺真係好炸

Deadlift 唔洗挺胸
如果拉傷左只能夠冰敷同休息

想增強bench 個底部做pendlay row 多d 定barebell row 好？

Standing ohp個range落唔落到鎖骨?
通常係落到底係最難個part
呢個我覺得關個body leverage 事多啲
試下唔同grip width睇下有冇改善

有落到最低，我grip width 係自己shoulder width 咁闊

似係冇tuck下巴 抬高頭hyperextense左條頸多d

同埋dl係唔洗挺太多胸 姐係唔應該lockout個陣夾實scap

有無人覺得放工之後去做gym好攰 推都推唔重咁
放假做仲ok 閒日做跌晒watt

Preworkout/朝早返工前做
利申6點起身去尖 尖完充滿精氣神咁返工

5點半起身返工8點放工9點3開始做尖

收買人命

痴撚線

早尖no 1

失業就冇呢個問題

啱啱畢業果時反而瞓到2-3點先起身尖

頭先試左 barbell 好左d
一用dumbell 又變番智障咁一發力個膊就跟住郁

學到野唔該巴打

GOJI有1000蚊supplement coupon, 有無咩野岩新手買?

想問creatine係咪真係會recover快啲？咩timing會比較好？

Whey protein 買兩罐好似要補少少錢 佢再sale你買其他野就叫佢收皮

反手pull up

用 my fitness pal逐樣計 同埋電子磅

有咩問題？

試緊，而家可以做多1set。
timing 應該無分，飲足水就夠

Ching係咪返開office工
有機會係長時間round shoulder整弱咗上背啲肌群

如果做gym過咗新手期有少少成果之後條路點行？會行健美條路定係練心肺做運動撚？

你想點咪點

我係想問下其他巴打嘅選擇，我自己就覺得健美唔適合我想學拳或者MMA

我OHP都有50kg幾下
但bench得90 1RM

試下輕微寬少少
你係最底個下難出力定難lockout?

Myprotein 有兩隻唔知點揀
Iso pro同埋Impact Native Whey Isolate
唔知有咩分別

買呢d野要學下睇營養標籤
iso pro 25克一匙入面有24克蛋白質
isolate 25克一匙入面得23克蛋白質
姐係iso pro分離工序做得更加好/更加高技術
pro既脂肪/碳水會更加年
但問題係對你有無幫助 值唔值加錢買先

pro既脂肪/碳水會更加少

唔該巴打
因為我唔易吸收，所以想買iso pro試下

唔易吸收應該買d加左消化梅/食其他有益腸胃既supplement
除非你有乳糖不耐症 唔係既話由普通whey轉iso都唔會太幫助到吸收既問題

唔該巴打

想問下有冇人上過力威Aronld開間gym想知大概會點教同埋係咪半個鐘落堂

Back day 請點評

1）正手lack lull down 3x15
2）反手 lack pull down 3x15

3)水平pull 兩手分開
4)水平唔知點講close grip pill

5）dumbbell roll 3x12
6) Bicep curl 3x12

7) 吊住條bar 3x30 second

基本上上拉下中拉中下拉上都有

想問吓有咩可以改善使唔使加或者減啲動作

冇咩意見 不過3/4 冇寫組數

我覺得你要改善下啲英文先

行行都串錯字

“Lack” pull down
Db “roll”

屌我諗左好耐佢roll緊咩

想問下各位巴打，意志力有冇得練，成日做到尾戈幾野做唔掂

close grip "pill"
新藥丸

1,2 lat pulldown
3 wide grip row
4 close grip row
5 dumbbell row
呢D都最大路架啦 背學識點發力比其他難D個人覺得
慢慢學點發力先

似係rpe太高 rpe7-8左右都夠muscle growth 唔關掙唔掙扎事 睇少d胡cfu

訓咗冇睇。封尖未

GYM 最多8個人? 有冇聽錯

深蹲架都唔止八個人啦

八個人share一個rack
我真係見過

如果8個計埋職員 咁就開心囉
咁不嬲直接閂咗佢

Gym room 照開
唔洗回水

可能上次比人嘈 搞到唔可以收人錢 呢家限住黎 咁就有得收錢又可以唔比人操

擺住8個職員係到

擺4個都唔掂啦

1/8meet jump liu

屌 諗唔到呢層添

所以我依家去唔去到Gym房操

屌你笑到我

由2014開始睇健身post
終於見到d回覆係正常d

仆街又封gym

以前有班健力撚討論都成日學到野
但依家唔見哂

由kof gym個strength bettle開始睇得出香港健身界要科普了

其實近幾年已經多左好多科學健身既資訊 唔明點解胡cfu咁bro都仲有market 真係in brofessor wu we trust

欣賞下呢個

不帶口罩活動場所，包括健身室，由上限16人降低為上限8人
但係我點解唔覺得佢有規限過得16個人

應該限class 8人

就咁睇好似講緊group class咁
幾人有限過16人

即係一直冇限制
唔怕！！

休息 試過韌帶撕裂。
未好番晒 又走去做下gym咁 結果足足半年之後先可以做番

帶口罩做gym啦屌

撕裂都半年好得番 ?
我無撕裂都差唔多半年先正常番

佢全部動作都做half range又點 香港人睇身形多過一切 一個S&C phd, nsca, nasm考晒既鋼條形同你呢個例子比 我相信普遍人都會搵個大隻d既做教練

好似無見過人帶

其實好返之後 muscle同joint strength都會差過未傷之前 要慢慢train up返先進步到 否則一加重好易trigger到舊患

其實一般人鋼條形係受落啲，但要有腹肌

有 得幾個
依幾日咁嚴重 帶翻口罩都係保障大家姐

我個陣係大約半年到就可以慢慢做番
不過我唔係做gym整親既 我係打波整親

不過始終傷過 醫生都話唔會100％好番 所以點都差過以前少少

召喚腹肌打死人潮文

btw 有冇師兄飲過 smartsupplment 既international whey protein 覺得點？ 好似吹到好好

之前先有人話d s&c coach 無身形就無說服力
你睇英超西甲同NBA球隊請S&C coach 係咩要求先講
人地要做野根本唔係單單講深蹲要蹲幾重推胸推幾多
不過係呢到認真討論根本無意思

咁宜家8個人係要計人數入？

佢呢條片做half range 唔代表個身型係淨係做half range練番黎
Half range 只係其中一種方案

S&C最重要既係個教練既學識 唔明點解睇身形就可以話人廢 唔通睇得出佢智商低？

咪又係果d野黎
呢個閪網賣埋哂d乜鳩增肌加速器紅丸黑丸
對佢無乜好感

好想睇返杜生蹲三餅半 有冇人有link

AGGER 係要學知識既同時
但又好大班"教練"淨係用幾多餅去量度人

本來聽日想去 join 24/7

⚪⚪⚪💯💯

呀 ~~ 呀呀 ~~~~~呀~~~~
pt : 再黎一下
呀 ~~ 呀~~~呀呀 呀 呀 ~~~~~呀~

有請香港S&C大師

做個pullup都half range呀 咩方案咁把炮 當自己玩緊pin press 定rack pull

過左咁耐仲狙擊杜生
杜生幾時復出想睇佢挑戰四餅

點樣限8個人呀

練下肩胛下收都ok掛
唔洗咁死既
咁佢當然唔係做緊標準pull up啦

佢d form唔知點解 硬係睇得唔係好舒服

咁做scap pull up唔好

利申： 之前講左佢個身型無可能淨係玩half range 練番黎

因為連登仔話S&C唔洗做得好

如果佢係玩專項運動而做half range我覺得好合理
但bodybuild唔係應該攞埋成個rom咩
利申唔是bodybuilder 求請教

有冇落野已經差好遠啦，最多叫做參考

似專登做膠 , 因為佢又真係大隻 , 會比較易引到人問野 , 其實佢係咪 PT ?

好多條片都係half range 唔似做膠wor

有d人落野睇落個人肥肥腫腫 加個水牛肚 係叫做大大件咁

個背好似唔多妥 , 學佢就死得

直頭quarter range

屌你個膝頭internal rotation，好心drop輕少少做。

弱弱一問
佢做緊背？

笑死我屌你

想問下有咩測體脂嘅磅好用？

唉 go24會唔會屯門開 屯門無咩選擇

唔會啦，呢d時勢仲開

又限 gym , 之前買落貴價啞鈴啱啱賤賣左出去嘅點算

淨係睇BENCH PRESS條片
望落好似無收到背，無arc back
好似無leg drive
手踭離得太開支BAR個落點去左上胸，正常好似應該係粒LIN/再落D
我有無講錯？
利申學緊BENCH PRESS

喂咁健身中心收緊係咩情況？

唔係講緊group class?

唔知 收工岩岩操完無睇新聞

入場應該同之前一樣冇講明 姐係冇人理你

應該係group class
見唔到我間gym講限人
淨係見到話因為限聚所以rearrange group classes

雖然唔太關事 你地會唔會剃加拿大毛有冇咩刨介紹

健美式推法，唔係for推得重

咁大隻推咁輕 所以玩開機bodybuilder 玩返free weight 未必咁輕鬆

goodest english

係group class, 應該唔會再close啦, 香港經濟已經損失慘重
政府ON9 市民suffer

同埋佢推bench 點解點上胸 佢個form 都仲係錯 唔係想話佢 但又話重身學過

Flex Wheeler大唔大隻？勁唔勁？佢推BP都係類似咁

佢玩bodybuild 都唔係在意推free weight幾重啦 多數推smith 機同用machine 多

點解我冇收埋個膊頭反而個胸個感受度仲好嘅

你新學都知佢錯哂咩

鬥大隻？Thor bjornsson都唔會咁推啦撻左d人名出黎就岩架啦咩，2020年都黎，唔係仲以為呃到飯食呀下

因為前膊同胸小肌有feel就以為胸有feel

想知tao咩事？見佢成日係片到講自己啲product

你地修身期 番工焗住要出街食 有咩選擇？

大快活雞胸飯走汁多菜

學下分pec major同minor

其實leg drive就可以算 因為唔用leg drive個胸既emg係會高d 但佢上半身set up就真係唔識欣賞

嘩搞咩事

影響咗杜生喺我心目中嘅形象

果個根本唔係胸發力既位但夠膽死有人講係健美式
乜健美式就可以反人體結構

佢個pt撚鳩佢姐，鳩教仲要拍片上網自己個朵都臭埋

你係老闆你都會hardsell自己啲product好著啦
淘唔淘唔知啦
自從佢棄左sponsor兆佑 蓋伊 個班第一代台灣健身youtuber 我就unfollow左佢

健美式推胸
一定程度arch back + leg drive 先係胸最好發力位置
真正健美式係加tempo / more reps with stable form.
利申 我純粹講bench press呢個動作咋

事實係用藥健美競技世界big three 姿勢唔再係擺係金字塔頂層

有太多其他野左右成績

所以我戴咗頭盔

點解返工一定要出街食？自己準備餐盒唔得？我以前做外勤工作，都係帶住餐盒，去到邊食到邊，周時坐公園、坐馬路邊拎住食！

想問瘦撚 已操一個多月 有啲改善 但請問想再練得有效率啲 洗唔洗食奶粉 or 有啲建議比瘦撚新手 唔想好大隻 只係想橫啲有啲手臂身型好睇啲鋼條型

健身中心收緊至每房8人，仲冇講明計唔計職員... 不如直頭停業，咪撚開啦！一來爆撚硬！二來我未去到現場根本唔知有幾多人，係咪即是叫我錢照交，但咪撚去？

cls 夜晚仲多14單 屌啦星 唔好封gym啊 戴罩操野啦

1001記得開新PO

擺到明係同啲尖傾好數
限8人 = 唔俾你做但又可以照收錢

有落同無落操法已經好唔同
最多只可以作參考

咁每日做十下 push up都夠啦 唔洗驚太大隻

理9佢
24/7 我等佢D職員收左工先再去
我就唔信政府搵條友24小時楝係度守住幾多人入去

唔係話乜乜柒柒
健力vs健美 感受度vs rom 呢啲
而係佐治算係bioscience 得嚟肯學習新野嘅人
大家可以唔使咁harsh
科學健身呢個trend都係呢五年先興起
要啲時間學習嘅

所以我就即時諗到呢度，真係屌佢老母！今晚已經whatsapp間健身室查詢電話問，未有職員回覆，就等到聽日佢點覆！

班陷家剷真係夠膽死搵人上門check，如果人數超過上限，就發告票罰二千！因為我師弟間私教場試過有黑警上門點人數，好彩係私教場，佢有嚴格控制上堂人數，所以冇事，否則已經告左！

似係格離左右D人篤灰多D

我諗應該係限制啲yoga class姐，大家唔洗咁驚。

咁佢宜家sponsor邊個
自從佢同ashlee分左手 我都冇再睇佢

其實有無人諗過，big three都唔係好難玩姐... 新手初接觸，3-4個月都掌握到好多，點解用撚左藥，反而要係唔識玩咁去操，操到呢到傷果到傷

個個都咁祟拜姐夫同jeff nippard邊撚個頂級bodybuild會錯form咁玩？

係咪個個都會有胸骨痛既經驗？有咩方法解決

喂喂喂 fake weight 果個行開少少

我淨係知一個
小王子 台灣健力 Bench 勁

因為係我目標黎

我試過 好有機會係dip 落太快 / tension唔夠整親
當年深呼吸都痛，抖左半年

試下用波波碌哂成個胸，再抖下，停左dip先

唔該哂你有時啪一下會舒服d，但唔係成日啪到

首先你教練要蹲到三餅半先

前日食完生蠔就開始痾，又嘔
琴日又嘔一次
今日又嘔一次
咁樣搞法唔洗Bulking
做gym都冇力做
點算好，聽日都好想做gym
2日冇操過

三餅半加埋我bodyweight!!

有機會係肋軟骨炎
我都整親過

冇啊

命仔緊要

睇醫生啦ching 命仔大過做尖

睇啦 唔係冇命做gym bulk 乜嘢都冇用

點解操親二頭都無feel, 做果下係充撚曬血 第二日攰都唔攰

利申新手

佢有冇震？
你做幾重？會唔會太輕？

點解開始爆都唔戴罩尖

Same
之前做一樣動作第二日會好痛
停gym半年做返一樣動作痛都唔痛 但做果時都力竭

想問係咪多數健美追求靚身材都係做機多